questions = (
    {
        "question": "Те додал за пријател човек што не го познаваш.",
        "answer": "Нема да го прифатам бидејќи е побезбедно.",
        "options": ("Ќе го прифатам и ќе му испратам порака за да дознаам кој е.",
                    "Ќе го прифатам, но нема да му испратам порака.",
                    "Нема да го прифатам бидејќи е побезбедно.")
    },
    {
        "question": "Сакаш да објавиш слика со твоите пријатели, но на сликата се гледа адресата на којашто живееш.",
        "answer": "Нема да ја објавам бидејќи содржи лични податоци.",
        "options": (
            "Ќе ја објавам бидејќи и онака сите знаат каде живеам.",
            "Нема да ја објавам бидејќи содржи лични податоци.")
    },
    {
        "question": "Твој близок пријател ја споделил неговата лозинка со тебе, и сега сака да ја дознае твојата.",
        "answer": "Нема да ја споделам бидејќи не треба никој друг да ја знае.",
        "options": (
            "Нема да ја споделам бидејќи го искористив името на симпатијата.",
            "Нема да ја споделам бидејќи не треба никој друг да ја знае.",
            "Ќе ја споделам бидејќи му верувам.",
            "Не сакам да ја споделам, но фер е и тој да ја знае мојата лозинка.")
    },
    {
        "question": "Ученик од твојот клас ти испраќа навредливи пораки за ваш соученик.",
        "answer": "Ќе ги покажам пораките на моите родители и мојот наставник.",
        "options": ("Ќе ги покажам пораките на моите родители и мојот наставник.",
                    "И јас ќе споделам навреди бидејќи не ми се допаѓа тој ученик.",
                    "Нема да се придружам во навредите, но нема да го пријавам")
    },
    {
        "question": "Возиш велосипед, но некој ти испратил порака на телефон.",
        "answer": "Нема да проверам се додека не застанам на безбедно место.",
        "options": (
            "Ќе го проверам телефонот, можеби е нешто итно.",
            "Се додека не гледам автомобили на патот, безбедно е да вратам на пораки.",
            "Нема да проверам се додека не застанам на безбедно место.")
    },
    {
        "question": "Некој те изнервирал и твојот пријател сака да направите фејк профил за таа личност.",
        "answer": "Нема да го направам тоа бидејќи е форма на сајбер насилство.",
        "options": (
            "Во ред е, ќе го избришеме профилот за неколку дена.",
            "Нема да го направам тоа бидејќи е форма на сајбер насилство.",
            "Во ред е, ќе му одржи лекција како да се однесува со мене.")
    },
    {
        "question": "Што НЕ е форма на сајбер насилство?",
        "answer": "Да испратиш понуда за пријателство.",
        "options": (
            "Да постираш понижувачка слика од некој што те изнервирал.",
            "Да испратиш понуда за пријателство.",
            "Да направиш фејк профил од некој за да го исмејуваш.",
            "Да испратиш навредливи пораки на некој што те победил во игра.")
    },
    {
        "question": "Твојот пријател направи грешка поради којашто ја изгубивте играта во последна секунда.",
        "answer": "Разочаран/а сум што изгубивме, но нема да го навредам.",
        "options": (
            "Ќе му кажам дека ич не го бива и не треба повеќе никогаш да игра.",
            "Разочаран/а сум што изгубивме, но нема да го навредам."
        )
    },
    {
        "question": "Имаш нов телефон и сакаш да го заштитиш.",
        "answer": "Ќе искористам сложена лозинка и нема да ја споделам со никој освен родителите.",
        "options": (
            "Ќе искористам кратка лозинка за да ја запомнам.",
            "Ќе ја напишам мојата адреса и телефонски број на задната страна од телефонот.",
            "Ќе искористам сложена лозинка и нема да ја споделам со никој освен родителите.",
            "Ќе ја споделам лозинката со моите пријатели за да не ја заборавам."
        )
    },
    {
        "question": "Што е безбедно да споделиш со некој што си го запознал на интернет?",
        "answer": "Слика од твоето милениче.",
        "options": (
            "Слика од твоето милениче.",
            "Твојата адреса на живеење.",
            "Твоето училиште.",
            "Твоето име и презиме."
        )
    },
    {
        "question": "Што е безбедно да споделиш со некој што си го запознал на интернет?",
        "answer": "Слика од твоето милениче.",
        "options": (
            "Слика од твоето милениче.",
            "Твојата адреса на живеење.",
            "Твоето училиште.",
            "Твоето име и презиме."
        )
    },
    {
        "question": "Некој што го запозна онлајн сака да се сретнете во живо.",
        "answer": "Ќе му кажеш дека не можеш да отидеш.",
        "options": (
            "Ќе отидеш со твојот најдобар другар/ка.",
            "Ќе му кажеш дека не можеш да отидеш.",
            "Ќе отидеш сам бидејќи е на јавно и безбедно место.",
        )
    },
    {
        "question": "Некој објавил навредлив коментар кон тебе на твојот профил.",
        "answer": "Ќе го пријавиш и избришеш коментарот.",
        "options": (
            "Ќе им кажеш на твоите пријатели да објават навредливи коментари на неговиот профил.",
            "Ќе го игнорираш.",
            "Ќе го пријавиш и избришеш коментарот.",
            "Ќе му возвратиш на коментарот со повеќе навреди."
        )
    },
    {
        "question": "Нов онлајн пријател сака да знае како изгледаш.",
        "answer": "Ќе му кажеш дека не сакаш да испратиш слика бидејќи не го познаваш.",
        "options": (
            "Ќе му испратиш слика од тебе со смешна поза.",
            "Ќе опишеш како изгледаш ама нема да му испратиш слика.",
            "Ќе му кажеш дека не сакаш да испратиш слика бидејќи не го познаваш.",
        )
    },
    {
        "question": "Нов онлајн пријател сака да знае како изгледаш.",
        "answer": "Ќе му кажеш дека не сакаш да испратиш слика бидејќи не го познаваш.",
        "options": (
            "Ќе му испратиш слика од тебе со смешна поза.",
            "Ќе опишеш како изгледаш ама нема да му испратиш слика.",
            "Ќе му кажеш дека не сакаш да испратиш слика бидејќи не го познаваш.",
        )
    },
    {
        "question": "Што е едноставен начин да бидеш безбеден на интернет?",
        "answer": "Не споделувај лични податоци на интернет.",
        "options": (
            "Не користи интернет.",
            "Не споделувај лични податоци на интернет.",
            "Не го оставај уклучен компјутерот кога не го користиш.",
        )
    },
    {
        "question": "Од која личност е во ред да прифатиш понуда за пријателство?",
        "answer": "Некој што го познаваш во живо.",
        "options": (
            "Некој што го познаваш во живо.",
            "Било кој.",
            "Некој што мислиш дека си го сретнал/а претходно.",
        )
    },
    {
        "question": "Ако нешто објавиш на интернет, кој би можел да го види?",
        "answer": "Било кој.",
        "options": (
            "Само твоите пријатели.",
            "Било кој.",
            "Само твоите родители.",
            "Само ти."
        )
    },
    {
        "question": "Твој пријател објавил видео од тебе што не ти се допаѓа и не сака да го отстрани.",
        "answer": "Ќе им кажеш на твоите родители.",
        "options": (
            "Ќе објавиш и ти понижувачко видео од него.",
            "Ќе им кажеш на твоите родители.",
            "Ќе го игнорираш бидејќи не можеш ништо да сториш.",
            "Ќе го молиш да го отстрани."
        )
    },
    {
        "question": "Твој пријател ти кажува дека викендов ќе се запознае со неговиот онлајн пријател во паркот.",
        "answer": "Ќе им кажеш на твоите или неговите родители.",
        "options": (
            "Ќе се понудиш да отидеш со него.",
            "Ќе им кажеш на твоите или неговите родители.",
            "Ќе го оставиш да отиде бидејќи долго го познава тој пријател.",
            "Ќе им кажеш на твоите пријатели."
        )
    },
    {
        "question": "Твој пријател ти кажува дека викендов ќе се запознае со неговиот онлајн пријател во паркот.",
        "answer": "Ќе им кажеш на твоите или неговите родители.",
        "options": (
            "Ќе се понудиш да отидеш со него.",
            "Ќе им кажеш на твоите или неговите родители.",
            "Ќе го оставиш да отиде бидејќи долго го познава тој пријател.",
            "Ќе им кажеш на твоите пријатели."
        )
    },
    {
        "question": "Ти треба нова лозинка. Што од следното е најбезбедно да избереш?",
        "answer": "Случајни букви и броеви (пр. Efn3x*s!).",
        "options": (
            "Случајни букви и броеви (пр. Efn3x*s!).",
            "Твоето име и бројка (пр. Ангела123).",
            "Твојот датум на раѓање (пр. 12.12.2016).",
            "Името на твоето милениче (пр. Шарко)."
        )
    },
    {
        "question": "Како може да ги заштитиш твоите лозинки?",
        "answer": "Користи различна лозинка составена од случајни букви и бројки за секој профил.",
        "options": (
            "Избери долга лозинка од случајни букви и бројки и запиши ја на лист до компјутерот.",
            "Избери безбедна лозинка и користи ја за секој профил за да не ја заборавиш.",
            "Користи различна лозинка составена од случајни букви и бројки за секој профил.",
        )
    },
    {
        "question": "За да направиш профил, веб страната бара да внесеш лични информации. Што е во ред да споделиш?",
        "answer": "Ништо од наведеното.",
        "options": (
            "Ништо од наведеното.",
            "Твојата адреса на живеење.",
            "Твоето училиште.",
            "Твојот телефонски број.",
        )
    },
)
